喇沙生校園靜坐反修例

教育專業人員協會日前發起罷課罷教，教育界意見分歧，據《星島日報》了解，大部分學校未見罷課情況出現，但有個別中學已有學生集會，傳統喇沙書院有學生昨在校園內靜坐，據悉校方回覆教師自行決定罷課。

校方表明立場中立

對於教協呼籲教師「罷課不罷教」，據《星島日報》了解，大部分學校未見罷課情況出現，但傳統名校喇沙書院昨有幾十名學生，在校門的喇沙像前靜坐約一小時，部分學生戴上口罩，靜坐行動今晨繼續。據悉校方表明立場中立，接受學生在不影響考試進行的情況下靜坐，有消息指校長唐煥星向校內教師發電郵，稱學校無權容許或不准許教師罷課，教師應自行決定，但提醒在任何情況下，安全為首要考慮；又指尊重老師及學生表達意見，但學校須維持政治中立，不建議師生在校內表達個人政治立場。《星島日報》昨聯絡校方，惟截稿前未有回覆。

另外亦有個別學校學生自發在校內集會，基督教宣道會宣基中學約二十名學生，完成考試後，參加學生會舉辦的集思會。副校長許承恩指，活動約三十名師生參與，讓學生自由抒發感受，教師亦在場陪同及聆聽，「學生主要說個人感受，雖然他們都無去過集會，但不少人看到電視畫面，都有徬徨與無力感，有人發言更感觸落淚。」許承恩坦言，刻下教師最重要的工作是疏道學生情緒，「有些同學都話溫不到書，關電視又心掛掛，開電視又看不完，在學校講出來是舒服些。」

身兼教協副會長，立法會教育界議員葉建源指，明天舉行會員代表大會商討進一步行動，強調罷課是教師「大是大非情況下」的立場表達。教育工作者聯會昨再度譴責罷課行動，批評影響學校的教學秩序及學生學習進度。